國際將香港新疆相提並論

國際將香港新疆相提並論

國際密切關注香港情況，英國廣播公司（BBC）亦有報道元朗暴力事件。

【本報訊】香港反送中抗爭運動遭警方武力打壓，國際特赦組織香港分會總幹事譚萬基慨嘆，以往外國政府都認為香港人權狀況良好，人權報告中少有提及，但近年多了關注，甚至把香港和新疆放在一起討論。

相關新聞：銀行商店拉閘「靜過十號波」

報告指港警非法用武

國際特赦組織香港分會有監察港府的責任，譚表示，分會會派員到社會運動的現場觀察，又從新聞、網上片段收集有關資料。組織上月21日發表報告《警方處理示威活動的錯誤示範──香港警方非法使用武力》，譚指目的是期望以國際組織的壓力，及時提醒香港警方「你們有應該負的國際公約責任，有相關的人現正看着你」。

除了即時的監察外，聯合國有相關的定期審議機制，國際特赦各國分會代表有會議。在近年的會議中，法國、加拿大和澳洲政府，都曾對香港人權狀況、言論和集會自由提出關注，但譚萬基沒因此而感到鼓舞，只有極為感慨︰「香港的情況好多年沒有受過國際關注，直到2018年。」他解釋︰「香港有司法制度、法治保障我們基本人權，這些都是我們自豪的，新一代對人權有認識、有思維存在。」惟近年眾多事件顯示情況已改變，「一向外國政府都覺得，香港的情況不用提，與其他地方比，香港很好，香港和新疆無得比，但現在於最新的聲明中，香港要和新疆放在一起去談」。

■記者吳希雯、梁珈禎

上一則
上一則
不滿警黑合作 民政局職員疑罷工

下一則
下一則
台灣不再信一國兩制謊言

銀行商店拉閘「靜過十號波」
指揮官拍膊與黑幫論形勢
大狀：必須獨立調查
警遲到場：睇唔到錶
999無人聽 市民向消防求救
南亞漢爆料：打手酬勞$2,700
「飛天南」蘇醒 稱被打無傷痕
林鄭重國徽輕視港人安危
記者叫特首「講返句人話」
王志民自誇中聯辦巍然不動
建制派反指示威者「挑機」
總商會轉軚促撤法：失職官員須問責
何君堯飯局 惡煞食飽打人
百人毀議辦 轟何勾結黑幫
被指撬閘 元朗區會副主席辯稱勸交
賴上環清場 盧偉聰：調配人手需時
元朗黑夜 還原白色恐襲8小時
休班紀律部隊自發趕到救人
搵仔媽媽︰警無資格𢭃人工
少年痛哭元朗沉淪
眾志成員遇襲傷頭
林卓廷轟建制無恥
青年護花慘遭狂鞭
柳俊江義載變血人
居民攜衫救人被毆
三區讓路 7.27「光復元朗」
巿民港鐵內受傷可索償
遇襲記者︰好似屍殺列車
不滿警黑合作 民政局職員疑罷工
台灣不再信一國兩制謊言
警再開槍射頭 示威者重創
記者遭速龍舉槍棍指嚇
濃煙下槍聲四起 示威者變活靶
警不作為 黑幫肆虐元、屯、荃 變死城

我屌你老母
次次POST 蘋果文都POST
下一則下面啲垃圾
阻撚住晒閱讀
次次好意叫你CUT咗果啲
都唔撚聽

你同林鄭唔聽人意見有乜分別？

今次玩大左了

光復前輿論準備
請大家幫幫手
[香城OL幻象師] 反攻白色恐怖! 我地需要製造一個英雄

Hong Kong protests: Carrie Lam ‘let gangster thugs beat up protesters’
用字一啲都唔洗畀面你
大報帶風向唔洗你教